中国已經有有效的方法令廠家不會撤走, 美國要輸了

馬雲：貿易戰或持續20年，港商代工廠關閉，為防止跑路，已經全部被監控

中国：當年国家提供那麼多優惠政策，給了你們做廠這麼多好處，現在国家有小小危機，做廠的不能撤走

當年国家提供廉價土地，廉價水電，稅務優惠，廉價工人，還提供中国既頂尖美女
国家把你們這班廠商養得肚滿腸肥，富可敵国，家財萬貫，個個都是富豪

做廠不能走，要回饋国家，思念當日国家的恩情和恩𧶽
要走就賠番當日所有賺既錢出來，這些錢都是国家當日賜予給你們的

唔做都唔得，慘過做雞

北京懼港商撤離 安撫監視防走佬
加上貿易戰下，中共經濟吃緊，紛紛拿私企開刀。今年10月1日推行新稅法，課稅起徵點提高到每月5,000元（人民幣，下同），且個人與個體工商戶等經營所得，也將按照新的稅率表計稅。他直言，雙重打擊下，「很多公司都頂不住」。

據悉，兩年前東莞有近8萬間港資廠，今年只剩約2.5萬間。

不過，對於貿易戰下的外資撤離潮，據稱中共嚴密封鎖相關消息，包括早前下達禁令，貿易戰不得上熱點頭條等。傑斯指，中共很懼怕外資撤離，擔心引發骨牌效應。

據他透露，這兩三個星期，很多美國公司都要求搬廠，但中共當局就採取所謂的維穩措施，如針對二、三百人規模以上的企業，東莞市、鎮政府就派人「安撫」，找工廠主管談話，又墊支工人欠薪，「怕你走佬」。同時中共還監視他們，「將你的行蹤盯實」，變成接美國單的港商左右為難，壓力很大。

對於未來港商前景，他直言感到悲觀，「現環境一年差過一年，今年最差，幾乎所有代工廠都要關閉。」

既強姦，又焗賭。

中共食神嚟，你邊估得到佢
收左利是連煙頭都要食
大聲叫又唔得
畀著以前唔好老脾一腳踢你落海
再掛喺度鞭屍
佢好人嚟架嘛

真係值錢嗰啲係外資，支那夠膽唔俾走？
港商就算啦，愛國付出下有咩所謂

都係個句
開放番莞式Iso 到時保證無港商想走